終止連員工都不知道的秘密計畫！Google解散中國版搜尋引擎開發團隊

據外媒最新報導，Google已經內部停止中國版搜尋引擎計畫Dragonfly的資料分析團隊運作，等於這個產品的開發已經正式暫停。

Google是否開發中國版搜尋引擎的計畫（又名Dragonfly），備受華府關切後，外媒《The Intercept》消息指出，Google內部已經正式終止Dragonfly計畫的資料分析團隊運作，換句話說，這個產品開發計畫確定暫停運作。

《The Intercept》今年獨家揭露Google開發中國版搜尋引擎的計畫，如今引發各界批評聲浪後，再度披露Google已經停止該計畫，從研究中國搜尋數據轉往研究全球華人數據。

Google少數高層以及其執行長皮查（Sundar Pichai）在過去2年來，秘密進行這個重返中國市場的產品計畫。，進行資料分析，打造中國版的Google。

中國網路用戶在此網站輸入關鍵字搜尋時，結果會導到中國最大搜尋引擎百度的搜尋結果頁面。透過在這個機制導入API，Google的資料分析團隊就能比較同樣關鍵字，在Google自家與中國百度的搜尋結果差異。

Google假設，只要移除搜尋引擎如百度等在搜尋結果看不到的頁面，自己也能合乎中國的媒體監控法規，在中國運作。換句話說，如民主、人權、遊行抗議等主題，或是維基百科、英國媒體BBC等，都不會出現在中國版Google的搜尋結果中。

Google是否推出中國版搜尋引擎遭白宮關切後，傳出內部已經終止開發計畫。
圖片來源：C-SPAN via YouTube

Google隱私團隊禁止用戶人權受損

今年8月中，外媒《The Intercept》爆出Google建立Dragonfly計畫，秘密打造中國版Google之事。反對聲浪如連鎖效應般，先是內部員工團結向高層抗議，再來是員工直接向外界發表聲明書，要求Google撤除此計畫，接著在執行長皮查出席白宮聽證會時，也被美國議員關切。

在Google的一般政策之下，分析用戶的搜尋關鍵字有嚴格的規範遵循，這個問題與用戶人權有關，交由公司的隱私團隊管理。

Google的隱私團隊在報導出來之後，才得知此事，而後直接與掌管Dragonfly的高層面談，面談之後，的數據來開發產品，自此，這個中國版搜尋引擎的開發進度就停擺。

而根據《The Intercept》消息，Dragonfly團隊開始透過不同的資料庫來工作，不再去分析中國當境的搜尋數據，反而開始研究全球華人（包含在美國、馬來西亞等地）在Google上的使用行為；Dragonfly旗下的多名工程師，也被轉移到其他國家的開發計畫上。

Google要打造中國版搜尋引擎的計畫，可說正式被終止。

對此消息，Google表示，目前內部沒有要在中國推出搜尋引擎的計畫，但是，仍然試圖尋找其他方式，來服務中國市場龐大的網路用戶。

志強 沈：
看來是已經用台灣的來改了..以最近google map 發生的狀況..看來已經在做beta測試了...哈哈哈..

資料都俾哂人啦

依家先停

印度賤種做CEO等收皮

香港港口改左未